★返工=?? 高鐵電工疑被迫改簽「自僱合約」 拒簽即炒

高鐵西九龍站地盤有17名外判電工疑被迫改簽「自僱合約」，拒絕便即遭解僱。街坊工友服務處勞工組證實接獲17名該外判商電工的求助個案，他們於今年9月起受僱於一間高鐵西九龍站的外判商，雙方簽下僱傭合約，但至11月14日，他們突然被迫改簽一份全新的「自僱合約」，並追溯由9月起計算，新合約列明取消所有勞工假期及有薪年假等原有福利。該17名員工拒絕簽新合約，便在公司群組被集體解僱，他們已向勞工處求助。勞工處發言人回應稱，該處曾接獲員工向有關公司提出僱傭申索，並為雙方進行調解。

街坊工友服務處昨晚(4日)在社交網站Facebook上載一段自稱是受影響員工，講述自己被迫改簽「自僱合約」經過的片段，片段中的員工指，他是負責在高鐵地盤工作，至11月14日差不多放工時段，公司要求他簽下新的「自僱合約」，他發現，「成份嘢改動好犀利，工時唔同咗，寫明全部勞工假期和有薪年假都無晒」，他和部分員工拒絕簽署，翌日(11月15日)向勞工處查詢及提出申索，詎料當日即被解僱「公司喺公司群組炒晒17個人」。他其後一直致電向受僱公司查詢，惟對方一直拖延，「玩緊我哋員工，好離譜，我哋好失望」。

更有管理層直言：「唔啱你咪走囉」吳又指，即使勞工處介入，勞資雙方幾經商議不果，資方仍堅拒向被解僱員工賠償代通知金和假期補償金，而17名工友最終更在公司群組遭開全名並即時解僱。

返工=義工

電工=IT

個老闆仆街黎
成日同d伙計有錢銀上既爭執

抵能死

成日遊行話拉布唔過基建減少job

而家咪

個別老闆問題
大家可以安心
返工係安全的

調解有咩用？
比你都唔會返去做啦
仲有高鐵地盤喎
共產黨係背後勢力 想間公司賠償？
留喺入面做嘅都on9
不過件事揚咗都好嘅

「資方仍堅拒向被解僱員工賠償代通知金和假期補償金」
調解為拿返呢啲錢掛

其他工程都算, 高鐵無限budget點解要咁做

i dont believe

u say so many個別

個別+個別+個別..............=大規模

not for worker

支那化

高鐵同港珠澳一樣咁on9🤷‍♂️🤷‍♂️🤷‍♂️

上面食左唔小, fat fat

其實10年前搞凡滿18歲以上要強制服役高鐵地盤3年，就可以免費興建（撥款照舊）

參考 秦始皇、隋煬帝

好撚好笑呀

做IT咪冇事

點解咁撚on9既事都可以發生到，法律完全無符？

IT=電工

無

FB+metoo 更有效

唔係女電工，#Metoo 無效。

扮偽娘可以嗎？